老老實實 你哋會擺幾多成錢喺股票度

我係學生 儲咗十三萬 擺兩萬五入場玩
輸咗一半已經好心痛

咪答每月出糧all in+孖爆

留5個月生活費，其他放哂落去股票

一半

留六個月人工，其他全部股票戶口。

暫時拎2成玩

今次一跌打個和，SH撈底博反彈

輸錢唔好輸心態

唔好孖展唔好借貸

180%
週街街數

你身家仲多過我做咗幾年嘢

我大概1/4係股票，因為有供緊樓唔會咁搏
要預失業無收入，都可以維持到5年以上供樓加生活費

咁你都幾大洗，定係你all in買左樓？

一樣 週街街 仲要玩option 蝕晒
蝕嘅唔單單係錢，仲有屋企人嘅信任。
而家返工慢慢還

留2萬現金 其他all in

認真答你
當年我做學生都係拎5萬買
到而家做左咁多年野，都唔會過20萬

學生，儲左7萬，放左6萬去股票

2成

一樣其實幾高風險

學生 all in

其實冇所謂 5萬咁少，搵d 技術突破公司搏500% 仲好
只要有返part time，維持到生活費就ok,最多輸曬唔玩

一樣學生
靠平時pt/獎學金去維持開支
戶口同銀包長期只留一千幾百
其它拎哂嚟投資

100%

輸到靠今個月出糧先生活到

有13萬緊係屌十萬入去

扣起租 找完卡數 同每個月食野搭車錢之後
每個月成份糧all in

好少， 佔流動資產（唔計物業）10% 都無。

200% ，放完身家再借錢ALLIN

10%

我會留六個月洗費 六個月人工就留太多

如果你有正確嘅投資方法，如果你長線投資年回報有 15% or above, 你今日投入十萬，你計一計10年會有幾多錢，你就會真係會 all in 再加 leverage

八成

計埋孖有200%以上
依家斬到50%

all in

95%

好保守
淨係放 10%
銀行一定要有一年人工 cash flow 先安心
之前試過失業 3 個月好徬徨

9成 但買之前做下功課，一半買高息

放一個輸曬都接受到嘅金額
先唔會比個市影響你生活

all in 孖爆

只留1萬幾千係銀行

都係學生
本身擺一半落去，但留翻既cash都係為左加倉
大概一萬幾千日常用only

每月固定放人工20%入去
睇價買入etf

30%左右 輸哂都唔會影響生活 只會影響心情

ALL IN, 每個月出糧扣起果個月洗費, 其他掉落去加倉

一出糧就擺落股票
Allin再孖
120%股票
依家跌緊五十萬

每個月入四成人工，月供加睇中心水先買，幾乎唔使時刻睇市，晚晚輕鬆瞓

一半身家

依排0%

睇每月洗淨幾多
夠一萬就入一萬
e.g. 用淨13000就入10000，今個月用淨8000就唔入等下個月，兩個月加埋再計一萬

保持50%倉

其餘50%等分注撈㡳

一半身家孖爆

學生都有十幾萬

唔夠你黎
當年我學生戶口未見過10000.00

2月尾0%

好奇你淨番d錢放去邊 銀行？

之前有篇文講過
窮人真係要 all in 玩

我 all 撚咗
而家豬到仆街

180%

放晒落去 而家銀行得返皮幾

150%

依加D學生咁有錢

留2個月人工（半年生活費），其他擺晒入股票戶口，滿唔滿倉就睇市況。

有bonus 再all-in 股票戶口。

會擺60%

我都係新手學生，儲咗十二萬，1月擺咗40000入股票户口試下玩下短炒，暫時2月股市閪冧輸咗4000 profit
27.5% ->17.5%
依家轉返長倉慢慢加貨

我真係每月出糧all in + 孖爆
有乜問題

六個月洗費我係$6-9K。

睇番咁多人分享先發現自己驚得濟

我好似只係放咗身家20%

留6個月人工, 其他擺股票戶口

3-5成

全副身家

學生 只留一萬現金 其餘全部買哂股票
放銀行無息咁滯 點解要留cash咁笨柒
保守買法，倉大部份都係ETF，暫時表現都okay

你唔好用人地做標準。。。講真的
特別係連登既人

可唔可以分享吓etf擺咗幾耐賺咗幾多最近都諗住開始咁做

all or nothing

110%

5 成股票3 成債

2 成現金係公司流動資金

上面講孖爆果啲撚屌，如果冇孖正一杏家橙

接近90%

除生活費外全擺
後生可以進取d 輸得起

我85% 仲諗緊入唔入錢好
美股豬好多

50%
每月用剩一半儲一半投資

一樣

學生 part-time 加借錢 => 10萬
輸咗7萬，準備畢業返工還學

90%港紙一定貶值，你自己諗

0.5%50萬到

出糧扣咗家用同卡數
其餘就擺哂落股票

中産仔可以唔allin
基層後生仔一定要學投資+allin，50萬本以下最多買三隻股好，十年後你會多謝我

留一萬做生活費，其他all in股票户口

利申：學生

真心？
如果少少調整已經輸，有冇諗過唔適合買股票？

90%
人生太短出手要更大
以前300%問銀行借

冇debt obligation 點解唔100%，香港冇資產增值稅，唔all in 揀直係on9

睇自己洗費
每個月都係放30-50%人工
自問唔係玩長線
短炒拎咁多錢掟落去實死
又仔無理由放開好多隻
睇唔切

自己有100萬 拎得10萬 仲要輸緊2萬

當人工儲40%
當中60%每月買 40%CASH儲起留起不時之需/熊市底入

之前錯有錯著放晒啲股票入左gme,依㗎賺左兩倍

實際得5萬身家，上年年尾借左40萬全部拎黎買股票

真心答你 200%

借銀行20萬再碌爆張卡 個月還息加min pay
再開2部孖展

永遠懷念放銀行息口8%～16%

50%

得香港人咁鍾意淨買股票
得閒搵下理財策劃 13萬你真係癲

每月出糧all in+孖爆

帳面輸緊啫, 我買嘅都係值得投資嘅公司
唔會鳩沽貨

我留500蚊生活費 其他全部股票
孖展小小 唔買妖股 大部分買大型指數etf

股票個return差唔多係各種assets class入面最高 除非玩crypto 當然揀股係最重要 不過passive etf都唔錯

留？ 我直接all in
生死有命富貴在天

即係。本金輸緊？

我最高峰得兩千係手

本身拎10萬出黎 變左20幾萬

經過跌市都仲係有20幾萬 好彩保得住堆籌碼

正咩確，一跌市年蝕15%點算
好似而家咁

祝你好運

100都心痛

8成

未來會調整下portfolio
入返d舊經濟股

All in 最高位本金×2.5倍 無止賺 倒輸6.3萬收場

80%

100%

啱啱出黎做野 下下all in
已經放咗八萬落去

All in

每年15%回報其實好難

自己計risk tolerance 跟著咪計自己 ideal portfolio 響條efficient frontier邊度囉，無話人地擺幾多就好

you only live once

5萬現金, all in
輸緊1X萬

長期投資唔會係一兩年
你除返開十年廿年計就得

一兩年跌根本冇所謂

學生儲左8萬 擺哂落去
信用卡日常開支
Ytd都淨賺1萬

25歲600k基本
依家25最基本都要500k
講緊grad 22
23-25做咗2至3年野
計2皮一個月，計2年， 480k, 洗費計每個月4千（好睇每個人點洗）2年都係洗咗96k, 仲要學生有儲錢，上面果果學生有10皮，依家學生真係有錢
放200k股票真係太少
咁後生
進取少少
啲錢放係到有撚用咩

我都係

每個月洗4k

窮人要all in玩
咁篇文有冇教你玩到幾時要收手啊

好多人唔撚洗比家用
4千其實好夠洗
一至五返工，洗得咩錢

same

3/5左右
1/5隨時入市
1/5户口流動資金

留係銀行都蝕通脹
倒不如拎晒去股票愽下

Risk=Return啫

唔洗比家用都唔會洗4k咁少啦

學生too, 300K USD 左右

呢五年都係all in
每個月靠份糧生存

總現金-3萬

賺夠退休咪收手

rain姐?

一個月兩次 happy friday出街食餐飯開枝酒飲
放假陪屋企飲茶 陪女友睇下戲
就算唔亂買野都唔止4千

一球

兩年儲咗13萬 擺咗12萬落去

所以好睇每個人點洗
有啲人享受生活，使多啲
有啲毒撚，邊到拖拍
就算拍拖冇大洗既另一半
大家星期六日去行山，係屋企睇戲，去行下海邊
洗得咩錢
係你既生活方式大洗姐

岀糧5k家用3k搭車食飯
其他all in轟哂落炒股
結果早排豬左好多

係香港 最大既生活成本係樓到
如果你話20幾歲 老豆老母幫你比首期 你供緊
或者你租樓就唔同講法啦
衣食行，唔貴得去邊
住先係洗得最大

買股票唔好驚, 驚就唔好買, 買啱就升, 買錯就跌, 跌5-10%就斬, 拒絕SH, sorry 我好似講廢話

5 年都幾多，都成m 錢蝕緊通脹

輸緊 正股驚閪

學生輸哂都有老豆老母養

身邊10 個fd 有5 個比緊家用

巴打做學生做到咁有錢

All in
賺啲慳唔到出黎既錢先有意思

20%

其實我發覺擺太多錢買股我會頂唔順
輸就會驚到走，所以寧願擺一個我坐到貨既位
平時個時錢就係用來抽新股賺

個個買股 股市點會冧

個個學生都咁多錢

留2年錢供樓，其他all in 生意同投資

我就拎左1萬放係股票到

全力新股+清蒼派
未試過持有多過500k 正股
但積蓄多好多倍

未調節到心態可以掉一兩球去玩正股

一個月比家用都六千啦， 唔好咁離地好唔好

買d指數型etf啦 實唔會死

放85%資產去 15%平日用

最緊要自己舒服

俾正皮你先

九成

ark 嗰d 67 咗

其實學生先儲得最多錢
好多時間做補習 一日幾個補習 個個時薪幾百
可能仲多過某啲人全職月薪
但嗰陣覺得自己唔多錢所以無咁大洗
又唔使比家用唔使交稅 屋企可能調轉仲比零用錢
又好多學生優惠 車費都慳唔少
相反出嚟做野 覺得自己搵得到
同埋返工辛苦心理唔平衡
反而越洗越多更加儲唔到

點知幾時係底

你咩人工先
家用自己傾啦
我比家用都係自己人工10-15%
唔係離地
我好撚多frd係唔洗比家用
要夾硬比家用個啲真係養兒防老心態
自己好多frd老豆老母有樓有返工
冇樓既都係有返工
根本唔需要你啲錢
比佢地係心意
有家用姐係有住家飯食，有地方住
你平時返工出去食食得幾貴係你自己決定
50-60一餐食得飽你
我當你30日都食$60 lunch（不過你唔會30日都咁食，你有時平有時貴，自己拉平均啦）都係$1800
交通費睇你住邊，大西北我計你一日$40，30日都返工or出街，都係$1200
以樓上2皮收月計家用15%， 3千大元
你成個月可以$6000搞掂
上以都以最大化黎計

指數喎 ark係妖股etf

認真all in左

真係可以輪到我揀嘅， 唔會咁多人討論交家用好 on9 。
我自己就交三分一， 屋企唔煮飯三餐都喺出去食， 計埋有時睇醫生用一兩千， 淨低嘅投入股市一個月最多都係幾千蚊

95%
好後悔

真 我係毒撚一個月2k都夠使有突

而家日日喺屋企online lesson 我一個月除咗車費果一百蚊搭車返part time 真係零洗錢

95% 就算輸哂都一樣係咁生活 係講野會細聲左

20-30%

250%

出糧戶口間行批左好低息比我

乾脆借完投放左7成落去指數etf。長線每年襟得到d 息都掂

以前50%，上年加到去90%
擺得太少賺都係賺得嗰少少，寧願風險大啲但有機會賺多啲

你唔交其實吹得你漲？
完全唔明諗乜
你唔交，迫你搬出去咪搬攞，你交家用又係6千
你出去同frd夾租可能都係4-5千
有啲自己一人住既地方又係6千
唔好咁多藉口儲唔到錢啦
承認儲唔到錢係你自己問題
好好正視自己既問題
家用根本就係你有權交幾多
佢揸住支槍叫你交呀
仲要冇煮飯，交咁多家用一係你係孝子
一係你老豆老母自私
食又係你自己選擇，貴平自己㨂
唔好覺得自己人生冇選擇
係你自己冇膽去選擇
你以為我一開始可以交咁少家用
一開始佢地都大咬我一半人工
我唔交你吹得我漲
冇野食我咪出去食 純粹要飽肚 食洗得幾多
承認係你自己問題啦
我唔否認呢個世界仲有好多人有自己既問題
例如長期病患 有其他固定支出
但係我講緊一般人

70%

因為真係要留返d生活 30% 係底線

8成
每月入錢入貨
趁年輕多買高風險資產
贏嘅照追，輸既照溝
係我信念，認同請分享

家用都唔撚洗比既人
屋企都唔會窮得去邊
又點可能洗得$4000一個月咁慳呀

8-9成
入面一半crypto一半估票

身家一百萬樓下既all in la

留一個月糧 其他買哂落去

你唔識唔代表冇

唔出街既毒撚搵幾多錢都無撚用啦

兩萬五...拎去馬會算啦

學生定兒子

你真係要做下功課先玩投資

留三個月人工，其餘全部投資，有啲基金有啲股票，另外一萬鎂用嚟玩短炒，當玩下睇下自己眼光

有個習慣已經好好 好過我出黎先識玩

呢樣真日日返工返到隻狗咁

食好少少都得掛

+1
有時想過埋佢撈底

都係學生
all in 身家入股市
冇孖展
輸左都會擔心，不過仲有幾年先畢業(最少 可能defer呢)
唔同其他人比較，相信就算輸左
畢業前都會返嚟
仲賺左個經驗

變咗賭仔心態

做到隻狗咁 為儲錢都無得買野
真係唔知返工為乜

9成係唔係太多？

唔多 試過得返2000幾

cash 廿萬，stock 百二萬

留一個月生活費
其他all in etf

只留3個月生活費

十成
揸cash幫你日日蝕

All in咗

咁多學生

下?
家用唔比都可以慳,2樣野冇關係

慳完d錢又唔洗, 又唔係養父母, 儲黎做乜柒?

最多10％

y not all

40% - 60% 左右

allin+借爆借銀行

同樓主情況一模一樣

all in 入股票倉 但係未全倉買晒就睇情況

真阿 買得大賠得大

100%
返工對沖，好憎洗錢